%doc: fonts/primaria/5è PRIM/Cantata/Cantata Auditori-5è.odt
\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{La Cantata de 5è} % titol
{El dia 11 de maig vam anar a fer la Cantata a l'Auditori de Barcelona\newline
\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/cantata_auditori5_01.jpg}}
{Primaria} % seccio
{540} %pagesof
% curs: Laia Caís - 5è de Primària


%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/cantata_auditori5_02.jpg}


El dia 11 de maig vam anar a fer la Cantata a l'Auditori de Barcelona. Estàvem molt emocionats, perquè havia de ser un gran concert que havíem estat preparant a la classe de Música durant gairebé quatre mesos.

Nens i nenes de setze escoles més, que també havien estat assajant durant tot aquest temps, cantarien amb nosaltres, davant les famílies, per primera i última vegada, la Cantata "Al bell mig de la terra". A primera hora del matí ja érem tots a l'Auditori, ocupant els nostres llocs, per fer l'assaig general amb els músics, la narradora, el baríton i la directora. Estàvem molt nerviosos! Ens va sorprendre veure com tantes veus a l'hora sonaven la mar de bé, tot i ser la primera vegada que ho provàvem!

Van arribar els pares: una multitud que va omplir de gom a gom la sala. Jo mai havia vist tanta gent junta, tothom intentava trobar els seus fills i saludar-los a distància. I per fi es va fer el silenci...

Va començar un preciós viatge pel mar Mediterrani, el nostre mar. A través d'unes cartes, les cançons explicaven les vivències d'un nen africà, el Kalhil, que havia marxat de casa amb el pare a buscar una feina i una vida nova. Li explicava a la seva germana Ebele tot allò que descobria: olors, colors, sons, veus, paisatges i, sobretot, el mar. Un univers de peixos, de mons estranys, de remors llunyanes, d'una immensitat inabastable.

Les seves paraules expressaven sorpresa i felicitat, estava meravellat perquè tot el que veia i sentia era nou per a ell i li semblava d'una gran bellesa.
Però la seva història també em va semblar trista: el pare i ell van marxar lluny i la germana també, mentre la mare es va quedar sola a l'Àfrica.
El final de les cançons deixen intuir que potser no es tornaran a veure..., o potser sí, perquè “al bell mig de la terra la vida sempre es mou, al bell mig de la terra hi ha el mar que ho fa tot nou”.

I al final, els aplaudiments, molt forts, molt forts, tant com les nostres veus, tant com la veu del Kalhil, tant com la veu de l'Ebele, ressonant dins la sala. Que contents ens vam posar! 

\authorandplace{Laia Caís}{5è de Primària}

\noindent\includegraphics[width=0.99\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/cantata_auditori5_03.jpg}

\end{news}
